Item do edital: Java - palavras reservadas.
 
1. Introdução às palavras reservadas em Java, O que são palavras reservadas em Java?, Por que as palavras reservadas são importantes em Java?Principais palavras reservadas em Java, Palavras reservadas para declaração de variáveis, Palavras reservadas para controle de fluxo, Palavras reservadas para definição de classes e métodos, Palavras reservadas para manipulação de exceçõesExemplos de palavras reservadas em Java, Exemplos de palavras reservadas para declaração de variáveis, Exemplos de palavras reservadas para controle de fluxo, Exemplos de palavras reservadas para definição de classes e métodos, Exemplos de palavras reservadas para manipulação de exceçõesBoas práticas no uso de palavras reservadas em Java, Evitar o uso de palavras reservadas como nomes de variáveis, Utilizar as palavras reservadas corretamente de acordo com sua função, Conhecer as palavras reservadas mais comuns em Java
As palavras reservadas em Java são aquelas que têm um significado e uso específicos na linguagem e que não podem ser utilizadas como nomes de variáveis, classes, métodos ou qualquer outro identificador personalizado.

As palavras reservadas em Java são:

- abstract: utilizada para declarar uma classe abstrata ou um método abstrato
- assert: utilizada para realizar asserções, verificando se uma condição é verdadeira
- boolean: utilizado para declarar variáveis ou métodos que retornam true ou false
- break: utilizado para interromper o fluxo normal de um loop ou switch case
- byte: utilizado para declarar variáveis inteiras de 8 bits
- case: utilizado em uma estrutura switch para definir um caso específico de execução
- catch: utilizado em uma estrutura try-catch para capturar e tratar exceções
- char: utilizado para declarar variáveis de caractere
- class: utilizado para declarar uma classe
- const: não utilizado
- continue: utilizado para pular para a próxima iteração de um loop
- default: utilizado em uma estrutura switch para definir um caso padrão
- do: utilizado para criar um loop do-while
- double: utilizado para declarar variáveis com números de ponto flutuante de dupla precisão
- else: utilizado para definir uma condição de execução alternativa em uma estrutura if-else
- enum: utilizado para declarar um tipo de enumeração
- extends: utilizado para indicar que uma classe herda de outra classe
- final: utilizado para declarar uma constante, classe ou método que não pode ser alterado ou sobrescrito
- finally: utilizado em uma estrutura try-catch-finally para definir um bloco de código que será executado independentemente de ocorrer ou não uma exceção
- float: utilizado para declarar variáveis com números de ponto flutuante de precisão simples
- for: utilizado para criar um loop for
- goto: reservada, mas não utilizada
- if: utilizado para definir uma condição de execução
- implements: utilizado para indicar que uma classe implementa uma interface
- import: utilizado para importar classes, pacotes ou membros específicos de um pacote
- instanceof: utilizado para verificar se um objeto é uma instância de uma determinada classe
- int: utilizado para declarar variáveis inteiras de 32 bits
- interface: utilizado para declarar uma interface
- long: utilizado para declarar variáveis inteiras de 64 bits
- native: utilizado para indicar que um método é implementado em código nativo de plataforma
- new: utilizado para criar uma nova instância de uma classe
- null: utilizado para atribuir um valor nulo a uma variável referência
- package: utilizado para definir a localização de uma classe em um pacote
- private: utilizado para definir um membro da classe como acessível somente dentro da própria classe
- protected: utilizado para definir um membro da classe como acessível dentro da própria classe e por suas subclasse
- public: utilizado para definir um membro da classe como acessível por qualquer classe
- return: utilizado para retornar um valor de um método
- short: utilizado para declarar variáveis inteiras de 16 bits
- static: utilizado para definir membros da classe que pertencem à classe, e não a instâncias individuais da classe
- strictfp: utilizado para restringir a precisão do ponto flutuante em operações aritméticas à precisão padrão definida pela JVM
- super: utilizado para se referir à classe pai de uma subclasse, ou para chamar um construtor de uma classe pai
- switch: utilizado para criar uma estrutura de controle de múltipla escolha
- synchronized: utilizado para definir um bloco de código que será executado atomicamente por uma única thread
- this: utilizado para se referir à instância atual da classe
- throw: utilizado para lançar uma exceção manualmente
- throws: utilizado para declarar que um método pode lançar uma determinada exceção
- transient: utilizado para indicar que um membro da classe não deve ser serializado
- try: utilizado para criar um bloco de código que pode gerar uma exceção
- void: utilizado para declarar um método que não retorna nenhum valor
- volatile: utilizado para declarar uma variável que pode ser alterada por várias threads
- while: utilizado para criar um loop while


Essas são as palavras reservadas em Java. É importante conhecê-las e utilizá-las corretamente para evitar erros de sintaxe e melhorar a legibilidade do código.

